## Формулировка
Если натуральные числа $a_{1}, a_{2}, a_{3}, \dots, a_{n}$ попарно взаимно просты, то для любых целых $r_{1}, r_{2}, \dots r_{n}$ таких что $0 \leq r_{i} < a_{i}$ при всех $i \in \{1, 2, 3, \dots n\}$ найдется число $N$, которое при делении на $a_{i}$  дает остаток $r_{i}$ при всех $i \in \{1, 2, \dots n \}$

Более того если нашлось два таких числа $N_{1}$ и $N_{2}$, то $N_{1} \equiv N_{2} \left( mod\ a_{1} \cdot a_{2}\ \cdot \ \dots \ \cdot a_{n}   \right)$

Иначе говоря система
$$
\left.
\begin{cases}
x \equiv a_{1} \pmod{m_{1}} \\
x \equiv a_{2} \pmod{m_{2}} \\
\vdots \\
x \equiv a_{n} \pmod{m_n}
\end{cases}
\right.
$$

имеет решение. Боле того оно единственное по модулю $M = m_{1} \cdot m_{2} \cdot \ \dots \ \cdot m_{n}$

## Доказательство

### Шаг 1: Введение произведения $M$

Пусть $M = m_1 \cdot m_2 \cdots m_n$. Наша цель — доказать существование числа $x$, которое удовлетворяет всем сравнениям, и показать, что это решение единственно по модулю $M$.
### Шаг 2: Определение частичных произведений $M_i$

Для каждого $i = 1, 2, \ldots, n$ определим

$Mi​=\frac{M}{m_{i}}=m_{1}​⋅m_{2}​ \cdot \ \dots \ \cdot m_{i−1} \ ​\cdot \ m_{i+1}​ \cdot \ \dots \ \cdot m_{n}$

Таким образом, $M_i$ — это произведение всех модулей, кроме $m_i$. Заметим, что $M_i$ делится на $m_j$ для всех $j \neq i$, то есть

$M_{i} \equiv 0 \pmod{m_{j}} \quad \forall j \neq i$ 
### Шаг 3: Находим обратные элементы

Теперь нужно найти число $N_{i}$​, которое является обратным для $N_{i}$​ по модулю $m_{i}$. Это означает, что нужно решить сравнение:

$M_{i} \cdot N_{i} \equiv 1 \pmod{m_{i}}$

Элемент $N_{i}$ Находим по алгоритму Евклида

### Шаг 4: Построение решения $x$

Теперь определим число $x$ по следующей формуле:

$x= a_1 \cdot M_1 \cdot N_1 + a_2 \cdot M_2 \cdot N_2 + \cdots + a_n \cdot M_n \cdot N_{n} ​$

Мы утверждаем, что это $x$ удовлетворяет каждому из сравнений $x \equiv a_i \pmod{m_i}$ для $i = 1, 2, \ldots, n$.

### Шаг 5: Проверка условий системы

Рассмотрим $x$ по модулю $m_i$ для каждого $i$. По определению $x$ имеем:

$x = a_1 \cdot M_1 \cdot N_1 + a_2 \cdot M_2 \cdot N_2 + \cdots + a_i \cdot M_i \cdot N_i + \cdots + a_n \cdot M_n \cdot N_n.$

Так как $M_j \equiv 0 \pmod{m_i}$ для всех $j \neq i$, то все слагаемые $a_j \cdot M_j \cdot N_j$ при $j \neq i$ будут равны нулю по модулю $m_i$. Остается только слагаемое $a_i \cdot M_i \cdot N_i$, то есть

$x\equiv a_{i}​\cdot M_{i}​\cdot N_{i}​ \pmod{m_{i}}$

Поскольку $M_i \cdot N_i \equiv 1 \pmod{m_i}$, мы получаем

$x \equiv a_i \pmod{m_i}$

Таким образом, $x$ удовлетворяет каждому сравнению $x \equiv a_i \pmod{m_i}$, как и требуется.

### Шаг 6: Единственность решения

Теперь предположим, что существуют два решения $x$ и $y$, удовлетворяющие системе. Тогда, по определению,

$x\equiv y\pmod{m_{i}}$ для всех $i=1,2,…,n$.

Это значит, что разность $x - y$ делится на все $m_i$. Поскольку модули $m_1, m_2, \ldots, m_n$ попарно взаимно просты, то разность $x - y$ должна делиться на $M = m_1 \cdot m_2 \cdots m_n$. Иными словами,

$x \equiv y \pmod{M}$

Таким образом, любое другое решение системы сравнений будет эквивалентно $x$ по модулю $M$, что доказывает единственность решения по модулю $M$.