–ë–∏–ª–µ—Ç 8. –ü—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—ã–π –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω, –µ–≥–æ –ø—Ä–æ—Å—Ç–µ–π—à–∏–µ —Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞. –ü–µ—Ä–≤–∞—è —Ç–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –æ –∫—Ä–∞—Ç–Ω—ã—Ö –∫–æ—Ä–Ω—è—Ö –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω–∞. –ß–∏—Å–ª–æ –∫–æ—Ä–Ω–µ–π –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω–∞ —Å —É—á—ë—Ç–æ–º –∫—Ä–∞—Ç–Ω–æ—Å—Ç–µ–π.

–í–∏–¥–µ–æ [1)](https://youtu.be/GqYWORq9m14) –∏ [2)](https://youtu.be/uLn4qcDQeZM) (–≤ –∫–æ–Ω—Ü–µ, –≤ –Ω–∞—á–∞–ª–µ]

## **–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–æ–π**

–ü—É—Å—Ç—å $K$ ‚Äî –∫–æ–º–º—É—Ç–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ–µ –∫–æ–ª—å—Ü–æ —Å –µ–¥–∏–Ω–∏—Ü–µ–π, –µ—Å—Ç—å –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω $F \in K[x]$ , $a_j \in K$

$$

F = a_0+\sum _{i = 1}^{n}a_ix^i
$$

–¢–æ–≥–¥–∞ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—ã–π –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω $F'$ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª—è–µ—Ç—Å—è —Ç–∞–∫:

$$
F'=0+ \sum _{i = 1}^{n}ia_ix^{i-1}.
$$

### **–°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–æ–≥–æ –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω–∞**:

–ü—É—Å—Ç—å $F_1,F_2 \in K[x],\ \beta\in K$. –¢–æ–≥–¥–∞

1. $(F_1+\beta F_2 )'=F_1'+\beta F_2'$;

2. $(F_1\cdot F_2 )'=F_1'\cdot F_2+F_1\cdot F_2'$;
3. $((x-\beta)^m)'=m(x-\beta)^{m-1}$.
- –î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ: —Ç—É–ø–æ —Ä–∞—Å–ø–∏—Å–∞—Ç—å –≤—Å—ë –ø–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏—é (–≤–æ –≤—Ç–æ—Ä–æ–º –ø—É–Ω–∫—Ç–µ –¥–ª—è —É–¥–æ–±—Å—Ç–≤–∞ —Å–Ω–∞—á–∞–ª–∞ –¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç—å —Å–ª—É—á–∞–π $F_1=ax^t$).
    
    –ü—É—Å—Ç—å $F_1(x)=\displaystyle\sum_{j} a_jx^j, ~ F_2(x)=\displaystyle\sum_{j} b_jx^j,~~a_j,b_j\in K$.
    
    1.  
        
        $$
        (F_1+\beta F_2 )'=(\sum_{j} (a_j+\beta b_j)x^j )'=\sum_{j\geqslant1} j(a_j+\beta b_j)x^{j-1}=F_1'+\beta F_2'
        $$
        
    2. –°–Ω–∞—á–∞–ª–∞ –≤–æ–∑—å–º–µ–º $F_1=ax^t,~F_2(x)=\displaystyle\sum_{j} b_jx^j$.
        
        $$
        \begin{aligned}
        (F_1\cdot F_2)'&=(\displaystyle\sum_{j}(ab_j)x^{t+j})'
        \\&=\displaystyle\sum_{j\geqslant0} (t+j)ab_jx^{t+j-1}
        \\&=\displaystyle\sum_{j\geqslant0} tab_jx^{t+j-1}+\displaystyle\sum_{j\geqslant1} jab_jx^{t+j-1}
        \\&=\displaystyle\sum_{j\geqslant0} tax^{t-1}\cdot b_jx^j+\displaystyle\sum_{j\geqslant1} ax^{t}\cdot jb_jx^{j-1}
        \\&=F_1'(x)\cdot F_2(x)+F_1(x)\cdot F_2'(x)
        \end{aligned}
        $$
        
        –¢–µ–ø–µ—Ä—å –ø—É—Å—Ç—å $F_1, F_2$ –ª—é–±—ã–µ.
        
        $$
        \begin{aligned}
        (F_1\cdot F_2)'&=\displaystyle\sum_{j}(a_jx^jF_2)'
        \\&=\displaystyle\sum_{j}a_jx^j\cdot F_2'+\sum_j(a_jx^j)'\cdot F_2
        \\&=F_1\cdot F_2'+F_1'\cdot F_2
        \end{aligned}
        $$
        
    3. –ò–Ω–¥—É–∫—Ü–∏—è –ø–æ $m$:
        
        **–ë–∞–∑–∞**: $m=0$
        
        $$
        \ ((x-\beta)^0)'=0\cdot(x-\beta)^{-1}
        \\\Updownarrow\\
        0=0
        $$
        
        **–ò–Ω–¥—É–∫—Ü–∏–æ–Ω–Ω—ã–π –ø–µ—Ä–µ—Ö–æ–¥**: $m\rightarrow m+1$
        
        $$
        \begin{aligned}
        ((x-\beta)^m(x-\beta))'&=((x-\beta)^m)'\cdot(x-\beta)+(x-\beta)^m\cdot(x-\beta)'
        \\&=m\cdot(x-\beta)^{m-1}\cdot(x-\beta)+(x-\beta)^m\cdot1
        \\&=(m+1)\cdot(x-\beta)^m
        \end{aligned}
        $$
        

### **–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ**

$\beta$ ‚Äî –∫–æ—Ä–µ–Ω—å $F(x)$ –∫—Ä–∞—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏ $m$, –µ—Å–ª–∏

$$
\begin{aligned}
F(x)\;\vdots&\;(x-\beta)^m\\F(x)\not\vdots&\;(x-\beta)^{m+1}
\end{aligned}
$$

$\alpha$  ‚Äî –∫—Ä–∞—Ç–Ω—ã–π –∫–æ—Ä–µ–Ω—å $F(x$), –µ—Å–ª–∏ –µ–≥–æ –∫—Ä–∞—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å —Ö–æ—Ç—è –±—ã $2$; –ø—Ä–æ—Å—Ç–æ–π ‚Äî –µ—Å–ª–∏ —Ä–∞–≤–Ω–∞ $1$. –ö–æ—Ä–µ–Ω—å –∫—Ä–∞—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏ 0 ‚Äî –Ω–µ –∫–æ—Ä–µ–Ω—å.

### **–ó–∞–º–µ—á–∞–Ω–∏–µ**

1. –ò–Ω–∞—á–µ –≥–æ–≤–æ—Ä—è, $m$ ‚Äî –º–∞–∫—Å–∏–º–∞–ª—å–Ω–æ–µ —á–∏—Å–ª–æ —Ç–∞–∫–æ–µ, —á—Ç–æ $F\;\vdots\;(x-\beta)^m$. –Ø—Å–Ω–æ, —á—Ç–æ –∫—Ä–∞—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å –∫–æ—Ä–Ω—è –Ω–µ–Ω—É–ª–µ–≤–æ–≥–æ –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω–∞ –∫–æ—Ä—Ä–µ–∫—Ç–Ω–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∞ –∏ –Ω–µ –º–æ–∂–µ—Ç –ø—Ä–µ–≤–æ—Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—å $\deg F$.
2. –ú–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω $F\neq 0$ –º–æ–∂–Ω–æ –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å –∫–∞–∫  $F(x)=(x-\beta)^mF_1(x)$, –≥–¥–µ $F_1$ ‚Äî –Ω–µ–∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–π –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω –∏–∑ $K[x]$, –Ω–µ –¥–µ–ª—è—â–∏–π—Å—è –Ω–∞ $x-\beta$. –ü—Ä–∏ –≤—ã–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–∏ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—ã—Ö –º–Ω–æ–∂–∏—Ç–µ–ª–µ–π –≤ $F$ –±—É–¥–µ—Ç $m$ –º–Ω–æ–∂–∏—Ç–µ–ª–µ–π $(x-\beta)$.

## **–ü—Ä–µ–¥–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ** (–æ —á–∏—Å–ª–µ –∫–æ—Ä–Ω–µ–π —Å —É—á–µ—Ç–æ–º –∫—Ä–∞—Ç–Ω–æ—Å—Ç–µ–π)

–ü—É—Å—Ç—å $F \in K[x]\setminus\{0\}$

$\alpha_1,~\alpha_2,~...,~\alpha_t$  ‚Äî –≤—Å–µ –∫–æ—Ä–Ω–∏ $F$ –≤ $K$, –∞ $m_1,~m_2,~...,~m_t$ ‚Äî –∏—Ö –∫—Ä–∞—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏. –¢–æ–≥–¥–∞

$$
\deg F\geqslant m_1+m_2+..+m_t
$$

- –î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ: —Ç—É–ø–æ —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–∏—Ç—å –Ω–∞ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—ã–µ –º–Ω–æ–∂–∏—Ç–µ–ª–∏
    
    –ü–æ –ø—Ä–µ–¥—ã–¥—É—â–µ–º—É –∑–∞–º–µ—á–∞–Ω–∏—é –æ –≤—ã–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–∏ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—ã—Ö –º–Ω–æ–∂–∏—Ç–µ–ª–µ–π:
    
    $$
    F(x)=(x-\alpha_1)^{m_1}(x-\alpha_2)^{m_2}\cdot...\cdot(x-\alpha_t)^{m_t}\widetilde{F}(x), \\\widetilde{F}(x)\in K[x] \\\Downarrow\\ \deg (F)=m_1+m_2+..+m_t+\deg(\widetilde{F})\geqslant m_1+...+m_t,
    $$
    
    –≥–¥–µ $\deg(\widetilde{F})\geqslant0$.$~~~\blacksquare$
    

## **–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞** (–ø–µ—Ä–≤–∞—è —Ç–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –æ –∫—Ä–∞—Ç–Ω—ã—Ö –∫–æ—Ä–Ω—è—Ö)

–ü—É—Å—Ç—å $K$ ‚Äî –ø–æ–ª–µ, $F(x) \in K[x]\setminus \{0\},~c\in K$. 

–¢–æ–≥–¥–∞ —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç $—Å$ ‚Äî –∫—Ä–∞—Ç–Ω—ã–π –∫–æ—Ä–µ–Ω—å –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω–∞  $F~\iff \big(\operatorname{–ù–û–î}(F,~F')\big)(c)=0$.

### **–î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ:**

$$
\big(\operatorname{–ù–û–î}(F,F')\big)(c)=0
\\\Updownarrow\\
\operatorname{–ù–û–î}(F,F') \,\; \vdots \,\; (x-c)
\\\Updownarrow\\
\begin{cases}
   F(x)~~ \vdots ~~(x-c) \\
   F'(x)~~ \vdots ~~(x-c)
\end{cases}
\\\Updownarrow\\
\begin{cases}
   F(c) = 0 \\
   F'(c) = 0 \end{cases}
$$

–ü–µ—Ä–≤–æ–µ —Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–æ –≤—ã–ø–æ–ª–Ω—è–µ—Ç—Å—è, —Ç–∞–∫ –∫–∞–∫ $c$ ‚Äî –∫–æ—Ä–µ–Ω—å $F$. –ü—É—Å—Ç—å $F=G\cdot(x-c)$. –î–æ–∫–∞–∂–µ–º, —á—Ç–æ 

$$
G ~\vdots ~(x-c)\iff F'(—Å)=0.  
$$

–í–æ–∑—å–º–µ–º –æ—Ç $F$ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é:

$$
F' = G'(x-c)+G(x-c)'=(x-c)G'(x)+G(x)
\\\Downarrow\\
F'(c)=G(c)
$$

–ó–Ω–∞—á–∏—Ç $F'(c)=0$ —Ä–∞–≤–Ω–æ—Å–∏–ª—å–Ω–æ —Ç–æ–º—É, —á—Ç–æ $G(c)=0$, —Ç–æ –µ—Å—Ç—å —á—Ç–æ $G\,\vdots\,(x-c)$.

---
## **–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞** (–í—Ç–æ—Ä–∞—è —Ç–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –æ –∫—Ä–∞—Ç–Ω—ã—Ö –∫–æ—Ä–Ω—è—Ö –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω–∞)

–ü—É—Å—Ç—å $K$ ‚Äî –æ–±–ª–∞—Å—Ç—å —Ü–µ–ª–æ—Å—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏, –ø—Ä–∏—á–µ–º $\operatorname{char }(K) = 0,\;F(x)\in K[x]\setminus\{0\}, ~ \alpha\in K$.

–ï—Å–ª–∏ $\alpha$ ‚Äî –∫–æ—Ä–µ–Ω—å –∫—Ä–∞—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏ $ùëö$ –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω–∞ $ùêπ$, —Ç–æ –∫—Ä–∞—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å $\alpha$ –∫–∞–∫ –∫–æ—Ä–Ω—è –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω–∞ $F'$
—Ä–∞–≤–Ω–∞ $ùëö - 1$. (–ï—Å–ª–∏ $m =0$, —Ç–æ $\alpha$ –Ω–µ –∫–æ—Ä–µ–Ω—å).

### **–î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ**:

–¢–∞–∫ –∫–∞–∫ –∫—Ä–∞—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å –∫–æ—Ä–Ω—è $\alpha$ —Ä–∞–≤–Ω–∞ $m$, —Ç–æ –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω $F$ –º–æ–∂–Ω–æ –∑–∞–ø–∏—Å–∞—Ç—å –≤ –≤–∏–¥–µ:

$$
F = (x-\alpha)^m\cdot F_1
$$

–ì–¥–µ $F_1 \in K[x]$  –∏  $F_1(\alpha) \ne 0$. –ü–æ –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—É –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏—è –Ω–∞—Ö–æ–¥–∏–º –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—ã–π –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω 

$$
\begin{aligned}
F' &= m\cdot(x-\alpha)^{m-1}\cdot F_1+(x-\alpha)^m\cdot F_1'
\\&=(x-\alpha)^{m-1}\cdot \underset{G}{\underbrace{(m\cdot F_1+(x-\alpha)\cdot F_1')}}
\end{aligned}
$$

–¢–∞–∫–∏–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º, $F'(x) =(x-\alpha)^{m-1}\cdot G(x)$. –ó–∞–º–µ—Ç–∏–º, —á—Ç–æ

$$
G(\alpha)=m\cdot F_1(\alpha)+0\cdot F_1'(\alpha)=m\cdot F_1(\alpha)\neq 0
$$

–ü–æ—Å–∫–æ–ª—å–∫—É $F_1(\alpha)\neq 0,\; m\neq 0$ (—Ç–∞–∫ –∫–∞–∫ $\operatorname{char}(K)=0$) –∏ $K$ ‚Äî –æ–±–ª–∞—Å—Ç—å —Ü–µ–ª–æ—Å—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏. 

–ó–Ω–∞—á–∏—Ç –ø–æ —Ç–µ–æ—Ä–µ–º–µ –ë–µ–∑—É $G$ –Ω–µ –¥–µ–ª–∏—Ç—Å—è –Ω–∞ $(x-a)$, —Ç–∞–∫–∏–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º, —Ç–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –¥–æ–∫–∞–∑–∞–Ω–∞.

### **–ó–∞–º–µ—á–∞–Ω–∏–µ**

–ò–∑ –¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–∞ –≤–∏–¥–Ω–æ, —á—Ç–æ –¥–æ—Å—Ç–∞—Ç–æ—á–Ω–æ –≤—ã–ø–æ–ª–Ω–∏—Ç—å —É—Å–ª–æ–≤–∏–µ —Ç–æ–≥–æ, —á—Ç–æ $m\ne0$ –≤ $K$. –¢–æ –µ—Å—Ç—å –≤ —Å–ª—É—á–∞–µ –Ω–µ–Ω—É–ª–µ–≤–æ–π —Ö–∞—Ä–∞–∫—Ç–µ—Ä–∏—Å—Ç–∏–∫–∏ $\operatorname{char}(K)= p$  –¥–æ—Å—Ç–∞—Ç–æ—á–Ω–æ –ø–æ—Ç—Ä–µ–±–æ–≤–∞—Ç—å, —á—Ç–æ–±—ã $m$ –Ω–µ –¥–µ–ª–∏–ª–æ—Å—å –Ω–∞ $p$.

## **–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ**

–î–ª—è $ùêπ \in ùêæ[ùë•]$ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏–º $ùëõ$-—Ç—ã–π –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—ã–π –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω –ø—Ä–∏ –ø–æ–º–æ—â–∏ –∏–Ω–¥—É–∫—Ü–∏–∏ –ø–æ $ùëõ$:

$$
F^{(n)} = (F^{(n-1)})'
$$

(—Ç–æ –µ—Å—Ç—å $ùëõ$ —Ä–∞–∑ –ø—Ä–∏–º–µ–Ω–∏–º –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏—é –≤—ã—á–∏—Å–ª–µ–Ω–∏—è –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–æ–≥–æ –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω–∞).

## **–õ–µ–º–º–∞** (—Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞ $n$-—Ç–æ–≥–æ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–æ–≥–æ –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω–∞)

–ü—É—Å—Ç—å $\alpha, ~\beta \in K-–ø–æ–ª–µ,~f,~g\in K[x],~m,~n\in\mathbb{N}.$ –¢–æ–≥–¥–∞:  

1. $(f+\beta g)^{(n)}=f^{(n)}+\beta g^{(n)}$
2.  

$$
\big((x-\alpha)^m\big)^{(n)} = \begin{cases}
   0~, \kern{5.2cm} n>m\\
   m(m-1)...(m-n+1)(x-\alpha)^{m-n}~, ~n<m \\
   n!~, \kern{5.1cm}n=m
\end{cases}
$$

- –î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ: –ø–µ—Ä–≤–æ–µ –ø–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏—é –∏ —Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞–º –ø–µ—Ä–≤–æ–π –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–æ–π, –≤—Ç–æ—Ä–æ–µ –∫–∞–ø–µ–ª—å–∫—É –º–æ–∑–≥–∞ –∏ —â–µ–ø–æ—Ç–∫—É –º—ã—Å–ª–µ–π.
    1. –î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ –∏–Ω–¥—É–∫—Ü–∏–µ–π –ø–æ $n$:
        
        **–ë–∞–∑–∞**: $n = 1$ –ø—Ä–æ–≤–µ—Ä–µ–Ω–∞ (—Å–º. —Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–æ–≥–æ –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω–∞).
        
        **–ò–Ω–¥—É–∫—Ü–∏–æ–Ω–Ω–æ–µ –ø—Ä–µ–¥–ø–æ–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ**: –ø—É—Å—Ç—å $(f+\beta g)^{(k)}=f^{(k)}+\beta g^{(k)}$ –¥–ª—è –Ω–µ–∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–≥–æ $k>1$. –¢–æ–≥–¥–∞
        
        $$
        \begin{aligned}
        (f+\beta g)^{(k+1)}&=((f+\beta g)^{(k)})'
        \\&\overset{\mathclap{–∏.–ø.}}{=}(f^{(k)}+\beta g^{(k)})'
        \\&=(f^{(k)})'+\beta(g^{(k)})'
        \\&=f^{(k+1)}+\beta g^{(k+1)}
        \end{aligned}
        $$
        
    2. –í—Ç–æ—Ä–æ–π –ø—É–Ω–∫—Ç –±—ã–ª–æ –±—ã –ª–µ–≥—á–µ –æ–±—ä—è—Å–Ω–∏—Ç—å —Å–ª–æ–≤–∞–º–∏, –Ω–æ —è –ø–æ–ø—Ä–æ–±—É—é —Ç–∞–∫ ‚òπÔ∏è.
        
        $$
        ((x-\alpha)^m)'=m\cdot(x-\alpha)^{m-1}\\~((x-\alpha)^m)''=m\cdot(m-1)\cdot(x-\alpha)^{m-2}\\ ...\\
        ((x-\alpha)^m)^{(n)}=m\cdot(m-1)\cdot...\cdot(m-n+1)\cdot(x-\alpha)^{m-n}\\ ~ \\ \forall n\in\mathbb{N},n<m
        $$
        
        –ü–æ –º–µ—Ä–µ —É–≤–µ–ª–∏—á–µ–Ω–∏—è –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è $n$ –≤–ø–ª–æ—Ç—å –¥–æ $n = m-1$ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª–∞ –≤—ã—à–µ –Ω–µ –º–µ–Ω—è–µ—Ç—Å—è. –ö–∞–∫ —Ç–æ–ª—å–∫–æ $n = m$ –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏–µ –≤—ã–≥–ª—è–¥–∏—Ç —Å–ª–µ–¥—É—é—â–∏–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º:
        
        $$
        \begin{aligned}
        ((x-\alpha)^m)^{(n)}&=(m\cdot(m-1)\cdot...\cdot2\cdot(x-\alpha))'
        \\&=m\cdot(m-1)\cdot...\cdot2\cdot1
        \\&=m!=n!
        \end{aligned}
        $$
        
        –î–ª—è –≤—Å–µ—Ö –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–π –¥–∞–ª–µ–µ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–∞—è "–∑–∞–Ω—É–ª—è–µ—Ç—Å—è" —Ç–∞–∫ –∫–∞–∫ $n!$ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –∫–æ–Ω—Å—Ç–∞–Ω—Ç–æ–π.$~~\blacksquare$
        
    

## **–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞** (—Å–ª–µ–¥—Å—Ç–≤–∏–µ –∏–∑ –≤—Ç–æ—Ä–æ–π —Ç–µ–æ—Ä–µ–º—ã –æ –∫—Ä–∞—Ç–Ω—ã—Ö –∫–æ—Ä–Ω—è—Ö –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω–∞)

–ü—É—Å—Ç—å $K$‚Äî –æ–±–ª–∞—Å—Ç—å —Ü–µ–ª–æ—Å—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏, $\operatorname{char}(K) = 0,~F\in K[x],~\alpha\in K.$

–¢–æ–≥–¥–∞ —Å–ª–µ–¥—É—é—â–∏–µ —É—Ç–≤–µ—Ä–∂–¥–µ–Ω–∏—è —Ä–∞–≤–Ω–æ—Å–∏–ª—å–Ω—ã:

1. $\alpha$ ‚Äî –∫–æ—Ä–µ–Ω—å –∫—Ä–∞—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏ $m$ –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω–∞ $F$;
2. $F(\alpha) =F'(\alpha) =...=F^{(m-1)}(\alpha)=0,~F^{(m)}(\alpha)\ne0$.
- **–î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ**
    
    –ú–æ–∂–µ–º —Å—á–∏—Ç–∞—Ç—å, —á—Ç–æ $F$‚Äî –Ω–µ–Ω—É–ª–µ–≤–æ–π –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω (–∏–Ω–∞—á–µ –ø–æ–Ω—è—Ç–∏–µ –∫—Ä–∞—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏ –Ω–µ –∏–º–µ–µ—Ç —Å–º—ã—Å–ª–∞). –ö—Ä–æ–º–µ —Ç–æ–≥–æ, –∏–∑ –∫–∞–∂–¥–æ–≥–æ –∏–∑ —ç—Ç–∏—Ö —É—Ç–≤–µ—Ä–∂–¥–µ–Ω–∏–π —Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç, —á—Ç–æ $F(\alpha) =0.$
    
    –ò–Ω–¥—É–∫—Ü–∏—è –ø–æ $N=\deg(F)$:
    
    **–ë–∞–∑–∞**: $N = 0,~F$  ‚Äî –∫–æ–Ω—Å—Ç–∞–Ω—Ç–∞. 
    
    $N=1,~F=c(x-\alpha)~~\Rightarrow~~ F'=c\ne0,~\alpha$  ‚Äî –∫–æ—Ä–µ–Ω—å –∫—Ä–∞—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏ 1.
    
    **–ò–Ω–¥—É–∫—Ü–∏–æ–Ω–Ω–æ–µ –ø—Ä–µ–¥–ø–æ–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ**: –ø—É—Å—Ç—å –¥–ª—è $\deg(F)=N-1$ —É—Ç–≤–µ—Ä–∂–¥–µ–Ω–∏—è —Ä–∞–≤–Ω–æ—Å–∏–ª—å–Ω—ã.
    
    **–ò–Ω–¥—É–∫—Ü–∏–æ–Ω–Ω—ã–π –ø–µ—Ä–µ—Ö–æ–¥**: –¥–æ–∫–∞–∂–µ–º, —á—Ç–æ –¥–ª—è $\deg(F) = N$ —É—Ç–≤–µ—Ä–∂–¥–µ–Ω–∏—è —Ä–∞–≤–Ω–æ—Å–∏–ª—å–Ω—ã.
    
    –ü—É—Å—Ç—å $\alpha$  ‚Äî –∫–æ—Ä–µ–Ω—å –∫—Ä–∞—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏ $k$ –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω–∞ $F$. –†–∞—Å—Å–º–æ—Ç—Ä–∏–º 2 —Å–ª—É—á–∞—è:
    
    1. $k=1~~~~F'(\alpha)\ne0~~\  \Rightarrow~~m=k=1$
    2. $k>1$. –¢–æ–≥–¥–∞ –ø–æ –≤—Ç–æ—Ä–æ–π —Ç–µ–æ—Ä–µ–º–µ –æ –∫—Ä–∞—Ç–Ω—ã—Ö –∫–æ—Ä–Ω—è—Ö –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω–∞ $\alpha$ ‚Äî –∫–æ—Ä–µ–Ω—å –∫—Ä–∞—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏ $k-1$ –¥–ª—è –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω–∞ $F'$. –¢–∞–∫ –∫–∞–∫ $\deg(F')=N-1$, —Ç–æ –ø—Ä–∏–º–µ–Ω–∏–≤ –∏–Ω–¥—É–∫—Ü–∏–æ–Ω–Ω–æ–µ –ø—Ä–µ–¥–ø–æ–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –∫ $F'$ –ø–æ–ª—É—á–∏–º
    
    $$
    F'(\alpha)=(F')'(\alpha)=...=(F')^{(k-2)}(\alpha)=0,~–∞~(F')^{(k-1)}(\alpha)\ne0~~\Rightarrow\\\Rightarrow~~ m=k~~~\blacksquare
    $$
    
