## **Теорема** (формула Тейлора для многочленов)

Пусть $K$ — поле, $\operatorname{char}K=0$, $\alpha\in K$, $f(x)\in K[x]$, причем $\deg f\leqslant n$. Тогда:

$$
f(x)=f(\alpha)+f'(\alpha)(x-\alpha)+\frac{f''(\alpha)}{2!}(x-\alpha)^2+...+\frac{f^{(n)}(\alpha)}{n!}(x-\alpha)^n.
$$

### **Доказательство**

Рассмотрим

$$
 g(x)=f(\alpha)+f'(\alpha)(x-\alpha)+...+\cfrac{f^{(n)}(\alpha)}{n!}(x-\alpha)^n~~\\\Downarrow\\~~g(x)\in K[x],~ \deg g \leqslant n
$$

Найдем $g^{(t)}(x)$ для $t\leqslant n$:

$$
((x-\alpha)^n)^{(t)}=\begin{cases}0,&\text t>n \\ t!,&\text t=n \\ n(n-1)(n-2)...(n-t+1)(x-\alpha)^{n-t}, &\text t<n\end{cases}~~\\[.1cm]\Downarrow\\[0.1cm]
g^{(t)}(\alpha)=\begin{cases}0,&\text при~t\ne m \\ t!\cfrac{f^{(t)}(\alpha)}{t!},&\text при~t=m \end{cases}
$$

Тогда все множители где  $t\not =m$ обнуляются и остается

$$
g^{(t)}(\alpha)=t!\cfrac{f^{(t)}(\alpha)}{t!}=f^{(t)}(\alpha)
$$

Тогда по [теореме Безу](6-10%20(все).md), так как из равенства выше $g^{(n)}=f^{(n)}$ 

$$
 {f(x)-g(x)~\vdots~(x-\alpha)^{n+1}}.                          
$$

Но $\deg(f-g)\leqslant \max(\deg f,~\deg g)\leqslant n < n+1$, следовательно ${f-g=0}\;\;\Rightarrow\;\;{f=g}\;\;\blacksquare$

---
## **Следствие** (обобщенная теорема Безу)

Пусть $K$ — область целостности, $\operatorname{char} K =0$, $~F(x) \in K[x]$, $~\alpha \in K$, $~s \in \mathbb{N}$.

$F(x)~\vdots~(x-\alpha)^s$ тогда и только тогда, когда  $F(\alpha)=F'(\alpha)=...=F^{(s-1)}(\alpha)=0$.

### **Доказательство**

Его нет, это "очевидное" следствие из (следствия) последней теоремы прошлого билета.