–ü—É—Å—Ç—å $\mathbb{K}$ ‚Äî –ø–æ–ª–µ.

$\alpha_1,\alpha_2,...,\alpha_n\in\mathbb K,\;\;\;\alpha_i\not=\alpha_j$, –µ—Å–ª–∏ $i\neq j$

$\beta_1,\beta_2,...,\beta_n\in\mathbb{K}$.

–ò–º–µ–µ—Ç—Å—è —Ç–∞–∫–∞—è —Ç–∞–±–ª–∏—Ü–∞:

$$
\def\arraystretch{1.25}
\begin{array}{|c|c|c|c|}
\hline
\alpha_1 & \alpha_2 & ... & \alpha_n\\\hline
\beta_1 & \beta_2 & ...&\beta_n \\\hline     
\end{array}
$$

($\alpha_1,~\alpha_2,~...,~\alpha_n$ ‚Äî —É–∑–ª—ã –∏–Ω—Ç–µ—Ä–ø–æ–ª—è—Ü–∏–∏, $~\beta_1,~\beta_2,~...,~\beta_n$ ‚Äî –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –≤ –¥–∞–Ω–Ω—ã—Ö —Ç–æ—á–∫–∞—Ö).

## –ò–Ω—Ç–µ—Ä–ø–æ–ª—è—Ü–∏–æ–Ω–Ω–∞—è –∑–∞–¥–∞—á–∞

–ù–∞–π—Ç–∏ –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω $g(x)\in \mathbb{K}[x]$ —Ç–∞–∫–æ–π, —á—Ç–æ $g(\alpha_1)=\beta_1,~g(\alpha_2)=\beta_2~,~...,~g(\alpha_n)=\beta_n$, –ø—Ä–∏—á—ë–º $\deg(g)<n$.

## –¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ 17 (–æ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª–µ –õ–∞–≥—Ä–∞–Ω–∂–∞ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è –∏–Ω—Ç–µ—Ä–ø–æ–ª—è—Ü–∏–æ–Ω–Ω–æ–π –∑–∞–¥–∞—á–∏)

–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ –ª—é–±–æ–π –∏–Ω—Ç–µ—Ä–ø–æ–ª—è—Ü–∏–æ–Ω–Ω–æ–π –∑–∞–¥–∞—á–∏ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç, –µ–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ –∏ –º–æ–∂–µ—Ç –±—ã—Ç—å –Ω–∞–π–¥–µ–Ω–æ –ø–æ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª–µ                                                                                

$$
\tag{+}g(x) =\displaystyle\sum_{ i=1}^n\beta_ i\displaystyle\prod_{ j\not= i}^n \bigg(\frac{x-{\alpha_j}}{{\alpha_ i}-{\alpha_j}}\bigg)
$$

$$
–≥–¥–µ~~\deg(g)<n
$$

- –î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ: (–∞–Ω–Ω–æ—Ç–∞—Ü–∏—è) –¥–ª—è –µ–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç–∏ —Ä–∞—Å—Å–º–æ—Ç—Ä–µ—Ç—å —Ä–∞–∑–Ω–æ—Å—Ç—å –¥–≤—É—Ö —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–π –∏–Ω—Ç–µ—Ä–ø–æ–ª—è—Ü–∏–æ–Ω–Ω–æ–π –∑–∞–¥–∞—á–∏, –µ—ë —Å—Ç–µ–ø–µ–Ω—å –±–æ–ª—å—à–µ –∏–ª–∏ —Ä–∞–≤–Ω–∞ $n$ —Ç–∞–∫ –∫–∞–∫ –æ–Ω–∞ –∏–º–µ–µ—Ç $n$ –∫–æ—Ä–Ω–µ–π –∏ –º–µ–Ω—å—à–µ $n$ —Ç–∞–∫ –∫–∞–∫ —Å—Ç–µ–ø–µ–Ω–∏ –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω–æ–≤ –º–µ–Ω—å—à–µ $n$

–î–ª—è —Å–ø—Ä–∞–≤–µ–¥–ª–∏–≤–æ—Å—Ç–∏ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª—ã —Ç—É–ø–æ –ø—Ä–æ–≤–µ—Ä–∏—Ç—å, —á–µ–º—É —Ä–∞–≤–Ω–æ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ –ø—Ä–∏ —Ä–∞–∑–Ω—ã—Ö $\alpha_i$ (—Å–ø–æ–π–ª–µ—Ä $1$ –∏–ª–∏ $0$)
     **–ï–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç—å**
        –ü—É—Å—Ç—å $g_1$ –∏ $g_2$ ‚Äî —ç—Ç–æ –∏—Å–∫–æ–º—ã–µ –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω—ã. –ü—É—Å—Ç—å $g_1\neq g_2$.
        –†–∞—Å—Å–º–æ—Ç—Ä–∏–º –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω $F(x)=g_1(x)-g_2(x)$, –Ω–µ —Ä–∞–≤–Ω—ã–π $0$ —Ñ–æ—Ä–º–∞–ª—å–Ω–æ. 
        –£ –Ω–µ–≥–æ –µ—Å—Ç—å –∫–∞–∫ –º–∏–Ω–∏–º—É–º $n$ —Ä–∞–∑–ª–∏—á–Ω—ã—Ö –∫–æ—Ä–Ω–µ–π (–≤ –∫–∞–∂–¥–æ–º —É–∑–ª–µ –∏–Ω—Ç–µ—Ä–ø–æ–ª—è—Ü–∏–∏). –ó–Ω–∞—á–∏—Ç $\deg\big(F(x)\big)\geqslant n$.
        –û–¥–Ω–∞–∫–æ $\deg(F)\leqslant \max\big(\deg(g_1),\,\deg(g_2)\big)<n$ –∏–∑ —É—Å–ª–æ–≤–∏—è ~~–ø—Ä–∏–º–µ–Ω–µ–Ω–∏—è –õ–∞–≥—Ä–∞–Ω–∂–∞~~ –∏–Ω—Ç–µ—Ä–ø–æ–ª—è—Ü–∏–æ–Ω–Ω–æ–π –∑–∞–¥–∞—á–∏. –ü–æ–ª—É—á–∏–ª–∏ –ø—Ä–æ—Ç–∏–≤–æ—Ä–µ—á–∏–µ, –∑–Ω–∞—á–∏—Ç ${g_1=g_2}$. 
    **–°—É—â–µ—Å—Ç–≤–æ–≤–∞–Ω–∏–µ**
	     –†–∞—Å—Å–º–æ—Ç—Ä–∏–º –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω –∏–∑ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª—ã $(+)$ –∏ –ø–æ–∫–∞–∂–µ–º, —á—Ç–æ $g \;-$ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ –¥–∞–Ω–Ω–æ–π –∏–Ω—Ç–µ—Ä–ø–æ–ª—è—Ü–∏–æ–Ω–Ω–æ–π –∑–∞–¥–∞—á–∏. –ü—É—Å—Ç—å
        
        $$
        G_i(x)=\displaystyle\prod_{j\not= i} \bigg(\frac{x-{\alpha_j}}{{\alpha_i}-{\alpha_j}}\bigg)
        $$
        –Ø—Å–Ω–æ, —á—Ç–æ $G_i(\alpha_i)=1$ –∏ $G_i(\alpha_j)=0$ –¥–ª—è –ª—é–±–æ–≥–æ $j\neq i$. –¢–æ–≥–¥–∞
        
        $$
        g(x) =\displaystyle\sum_{i=1}^n\beta_i\cdot G_  i(x)
        $$
        –°–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ –¥–ª—è –ª—é–±–æ–≥–æ $t\in\{1,...,n\}$ –≤—ã–ø–æ–ª–Ω—è–µ—Ç—Å—è
        
        $$
        g(a_t)=\sum_{i=1}^n\beta_i\cdot G_i(a_t)=\beta_t\cdot 1=\beta_t
        $$
        –Ø—Å–Ω–æ, —á—Ç–æ $\deg\big(G_i(x)\big)=n-1$, –∑–Ω–∞—á–∏—Ç
        
        $$
        \deg(g)\leqslant\max\big(\deg(\beta_1\cdot G_1),\,...,\,\deg(\beta_n\cdot G_n)\big)\leqslant n-1<n~~~\blacksquare
        $$
        

***–ù–µ—Ñ–æ—Ä–º–∞–ª—å–Ω–æ–µ –∑–∞–º–µ—á–∞–Ω–∏–µ :*** –Ω–µ–¥–æ—Å—Ç–∞—Ç–æ–∫ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª—ã –õ–∞–≥—Ä–∞–Ω–∂–∞ –≤ —Ç–æ–º, —á—Ç–æ –µ—Å–ª–∏ –º—ã –¥–æ–±–∞–≤–∏–º —É–∑–µ–ª, —Ç–æ –≤—Å–µ —Ä—É—à–∏—Ç—Å—è, –∏ –Ω–∞–¥–æ –ø–µ—Ä–µ–¥–µ–ª—ã–≤–∞—Ç—å —Å–Ω–∞—á–∞–ª–∞ üò© 

–ü–æ—ç—Ç–æ–º—É –µ—Å—Ç—å –∏–Ω—Ç–µ—Ä–ø–æ–ª—è—Ü–∏–æ–Ω–Ω—ã–π –º–µ—Ç–æ–¥ –ù—å—é—Ç–æ–Ω–∞ü§© (**–ù—å—é—Ç–æ–Ω**>–õ–∞–≥—Ä–∞–Ω–∂ üëÄ üòè —Å–º–æ—Ç—Ä–∏ 6 –±–∏–ª–µ—Ç) 