*Определение бинарной операции. Польская запись. Замкнутость подмножества относительно операции. Определение моноида и группы. Единственность нейтрального и обратного. Примеры групп.*

## Бинарная операция
$\mathbb{Z} *\mathbb{Z}\to \mathbb{Z}$
$\mathbb{Z}+\mathbb{Z}=\mathbb{Z}$

## Польская запись
$+(a,b) \text{ -то же самое что и } (a+b)$

## Замкнутость подмножества относительно операции
$\forall a,b \in T: \ (a*b) \in T$

## Моноид
Это множество $(X,*)$ с ассоциативной операцией и нейтральным элементом.
## Группа
**Группой** называется структура, заданная на некотором множестве $G$ одним всюду определенным внутренним действием $*$, удовлетворяющим следующим аксиомам:
1. $*$ ассоциативно
2. В G существует нейтральный относительно $*$ элемент
3. Каждый элемент из G обратим относительно $* \ +$

### Примеры
1. $(Z,+), (Q,+), (R,+)$ – группы. Их называют аддитивными группами целых, рациональных, вещественных чисел
2. $(N,+)$ – не группа, т.к. не содержит нуля. $(N_{0},+)$, хотя и содержит нуль, группой не является, ибо все ненулевые элементы здесь необратимы
3. $(Q,·), (R,·)$ – не группы, т.к. содержат необратимый элемент – $0$
4. $(R*,·), (Q*,·)$, где $R* = R \setminus \{0\}, \ Q* = Q \setminus \{0\}$ – группы, так же, как $(R+ ,·)$

## Единственность нейтрального элемента
Пусть $(S,\ast)$ — это множество $S$ с бинарной операцией $\ast$. Элемент $e \in S$ называют **нейтральным** относительно $\ast$, если $\forall x \in X \ x\ast e=e \ast x=x$.

Нейтральный элемент **единственен** (если он есть).
### Доказательство
Пусть $e_{1},e_{2}$ нейтральные элементы, тогда:
$$
\left[ 
\begin{aligned} 
e_1 * e_2 &= e_1 \\ 
e_1 * e_2 &= e_2 
\end{aligned} 
\right] 
\implies e_1 = e_2 = e
$$

## Единственность обратного
Пусть $(S,\ast)$ — это множество $S$ с бинарной операцией $\ast$, и $e$ нейтральный элемент этой операции. Для элемента $a \in S$ элемент $b \in S$ называется **обратимым элементом** для $a$, если:
$a*b=b*a=e$.

Обратимый элемент **единственен** (если он есть).

### Доказательство
$$
\text{Пусть: }\exists b_{1},b_{2}: 
\begin{aligned}
a*b_{1}=b_{1}*a=e \\ 
a*b_{2}=b_{2}*a=e
\end{aligned}
$$
$$
\begin{aligned}
{a*b_{1}=a*b_{2} \ |*b_{1}} \\
{b_{1}*a*b_{1}=b_{1}*b_{2}} 
\end{aligned}
$$
$$
\left[ \begin{aligned} (b_1 * a) * b_1 &= e * b_1 = b_1 \\ (b_1 * a) * b_2 &= e * b_2 = b_2 \end{aligned} \right] \implies b_1 = b_2 = b
$$
